Apple違諾自動減速擴充至iPhone 8和 iPhoneX

Apple 在手機的電池耗損之後自動減慢系統速度，確保手機不會忽然關機的「功能」再被揭發的時候曾經引起很大爭議，當時他們聲稱 iPhone 8 和 X 系列都不需要採用這方式作保護，但最近在 iOS 12.1 上，去年推出的機款也不能倖免。

最近 Apple 表示，從 iOS 12.1 開始，iPhone 8、8 Plus 以及 X 將會加入自動系統減速功能，也就是說當電池健康度損耗到一定程度，手機效能將會被自動下調。Apple 表示，因為這些手機有更先進的硬件和軟件設計，因此效能調節會更難被察覺。基於 Apple 之前曾經表示 iPhone 8 系列和 X 的設計可以更準確地預防忽然關機問題，無需減速，今次的舉動可算是食言。

不過現在 iOS 也容許用家手動關閉自動減速功能，讓手機繼續而全速運作，但就有可能出現忽然關機的情況。iPhone 8 系列和 X 的機主在升級到 iOS 12.1 之後如果發現效能降低，可以留意一下是否要更換電池或者關閉自動減速功能。

來源：TNW

而家真係限速果時又會出曬notification 又可以俾你熄，其實仲想點？

搵啲野講下

班死窮撚無錢年年換抵佢硬食降速

點樣熄唔俾佢降速

佢減咗你速就會出粒制俾你嫁啦

咁咪得